{
  "cameras": [
    {
      "id": 1,
      "beginState": {
        "id": 1,
        "question": "Рассчитываете ли Вы потратить большую сумму денег на покупку фотоаппарата?",
        "description": "От Вашего бюджета зависит многое. Собираетесь ли Вы потратить, например, 5 тысяч или 30 тыс.?",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 2,
        "question": "Что для Вас важнее?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Нет, я ограничен(а) в бюд-жете\", поэтому мы предлагаем вам простые фотоаппара-та-мыльницы. В настоящее время уровень качества изображения в таких фотоаппаратах стал намного выше.",
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Нет, я ограничен(а) в бюджете"
    },
    {
      "id": 2,
      "beginState": {
        "id": 1,
        "question": "Рассчитываете ли Вы потратить большую сумму денег на покупку фотоаппарата?",
        "description": "От Вашего бюджета зависит многое. Собираетесь ли Вы потратить, например, 5 тысяч или 30 тыс.?",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 3,
        "question": "Умеете ли Вы обращаться с профессиональными фотоаппаратами?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\". Вы рассчитываете потратить приличную сумму на покупку фотоаппарата, поэтому лучше всего покупать профессиональный фотоаппарат. У него каче-ство изображения намного выше.",
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Да, я не ограничен(а) в сред-ствах"
    },
    {
      "id": 3,
      "beginState": {
        "id": 2,
        "question": "Что для Вас важнее?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Нет, я ограничен(а) в бюд-жете\", поэтому мы предлагаем вам простые фотоаппара-та-мыльницы. В настоящее время уровень качества изображения в таких фотоаппаратах стал намного выше.",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 17,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Нет, я ограничен(а) в бюд-жете\", и для Вас важнее \"Качество изображений\". По-этому Вам стоит приобрести фотоаппараты стоимостью от 7 тыс. руб., имеющие от 10 мегапикселей качество изображения",
        "solution": "Вам подойдут фотоаппараты мыльницы с отличным качеством снимков, стоимостью выше 7-8 тыс. руб."
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Качество фотографий"
    },
    {
      "id": 4,
      "beginState": {
        "id": 2,
        "question": "Что для Вас важнее?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Нет, я ограничен(а) в бюд-жете\", поэтому мы предлагаем вам простые фотоаппара-та-мыльницы. В настоящее время уровень качества изображения в таких фотоаппаратах стал намного выше.",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 18,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Нет, я ограничен(а) в бюд-жете\", и для Вас важнее \"Стоимость фотоаппарата\". По-этому можете купить любой фотоаппарат, имеющийся в",
        "solution": "Вам подойдут обычные фотоаппараты мыльницы"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Стоимость фотоаппарата"
    },
    {
      "id": 5,
      "beginState": {
        "id": 2,
        "question": "Что для Вас важнее?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Нет, я ограничен(а) в бюд-жете\", поэтому мы предлагаем вам простые фотоаппара-та-мыльницы. В настоящее время уровень качества изображения в таких фотоаппаратах стал намного выше.",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 19,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Нет, я ограничен(а) в бюд-жете\", и для Вас важнее \"Наличие видеосъемки\". Поэто-му попросить продавца-консультанта показать Вам все модели фотоаппаратов, поддерживающих видеосъемку",
        "solution": "Вам подойдут такие фотоаппараты, как Nikon Coolpix\nS3100 Red и проч."
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Наличие видео съемки"
    },
    {
      "id": 6,
      "beginState": {
        "id": 3,
        "question": "Умеете ли Вы обращаться с профессиональными фотоаппаратами?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\". Вы рассчитываете потратить приличную сумму на покупку фотоаппарата, поэтому лучше всего покупать профессиональный фотоаппарат. У него каче-ство изображения намного выше.",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 4,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Нет, не умею пользоваться про-фессиональными фотоаппаратами\". Поэтому предлагаем купить полупрофессиональные фотоаппараты - у них качество изображения лучше и они просты в использо-",
        "solution": "Вам подойдут полупрофессиональные фотоаппараты."
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Нет, не умею"
    },
    {
      "id": 7,
      "beginState": {
        "id": 3,
        "question": "Умеете ли Вы обращаться с профессиональными фотоаппаратами?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\". Вы рассчитываете потратить приличную сумму на покупку фотоаппарата, поэтому лучше всего покупать профессиональный фотоаппарат. У него каче-ство изображения намного выше.",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 5,
        "question": "Какой у Вас опыт работы с профессиональным фо-тоаппаратом?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\". Вы умеете обра-щаться с профессиональным фотоаппаратом. Но если Вы только новичок - дорогую технику покупать не сто-ит",
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Да, есть опыт"
    },
    {
      "id": 8,
      "beginState": {
        "id": 5,
        "question": "Какой у Вас опыт работы с профессиональным фо-тоаппаратом?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\". Вы умеете обра-щаться с профессиональным фотоаппаратом. Но если Вы только новичок - дорогую технику покупать не сто-ит",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 6,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Меньше года\". Поэтому советуем Вам приобрести ки-товые фотоаппараты - это профессиональные фотоаппа-р",
        "solution": "Вам подойдут китовые фотоаппараты."
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Меньше года"
    },
    {
      "id": 9,
      "beginState": {
        "id": 5,
        "question": "Какой у Вас опыт работы с профессиональным фо-тоаппаратом?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\". Вы умеете обра-щаться с профессиональным фотоаппаратом. Но если Вы только новичок - дорогую технику покупать не сто-ит",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 7,
        "question": "Где Вы предпочитаете фотографировать?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\". Поэтому советуем Вам приобрести фото-аппараты с объективом, отличным от обычного. Это п",
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Больше года"
    },
    {
      "id": 10,
      "beginState": {
        "id": 7,
        "question": "Где Вы предпочитаете фотографировать?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\". Поэтому советуем Вам приобрести фото-аппараты с объективом, отличным от обычного. Это п",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 8,
        "question": "В студии?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"Внутри помещения\".",
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "В помещении"
    },
    {
      "id": 11,
      "beginState": {
        "id": 7,
        "question": "Где Вы предпочитаете фотографировать?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\". Поэтому советуем Вам приобрести фото-аппараты с объективом, отличным от обычного. Это п",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 9,
        "question": "Что Вам больше нравиться фотографировать?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"На улице, на природе\".",
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "На улице, на природе"
    },
    {
      "id": 12,
      "beginState": {
        "id": 8,
        "question": "В студии?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"Внутри помещения\".",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 10,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"Внутри помещения\". Далее Вы выбрали вариант помещения \"Н",
        "solution": "Вам подойдут фотоаппараты с внешней вспышкой."
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Нет, я не планирую фотогра-фировать в студии"
    },
    {
      "id": 13,
      "beginState": {
        "id": 8,
        "question": "В студии?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"Внутри помещения\".",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 11,
        "question": "Вы будете пользоваться специальной аппаратурой?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"Внутри помещения\". Далее Вы выбрали вариант помещения \"С",
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Да, я планирую фотографиро-вать в студии"
    },
    {
      "id": 14,
      "beginState": {
        "id": 9,
        "question": "Что Вам больше нравиться фотографировать?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"На улице, на природе\".",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 12,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен (а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"На улице, на природе\". Далее Вы выбрали жанр съемки \"По",
        "solution": "Вам подойдут такие фотоаппараты фирмы Canon и Nikon\nс объективами Canon EF 100mm f/2,8 , Nikon 50mm\nf/1.4G AF-S."
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Портреты"
    },
    {
      "id": 15,
      "beginState": {
        "id": 9,
        "question": "Что Вам больше нравиться фотографировать?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"На улице, на природе\".",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 13,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"На улице, на природе\". Далее Вы выбрали жанр съемки \"Пей",
        "solution": "Вам подойдут фотоаппараты фирмы Сanon и Nikon с\nобъективами Canon EF-S 10-22 f/3.5-4.5 USM, Nikon Af 80-\n200mm f/2.8 D."
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Пейзажи"
    },
    {
      "id": 16,
      "beginState": {
        "id": 9,
        "question": "Что Вам больше нравиться фотографировать?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"На улице, на природе\".",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 14,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"На улице, на природе\". Далее Вы выбрали жанр съемки \"Все",
        "solution": "Вам подойдут фотоаппараты фирмы Сanon и Nikon с\nобъективами CANON EF 28-135 mm f/3.5-5.6, Nikkor 16-\n85mm f/3.5-5.6G ED."
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Всё"
    },
    {
      "id": 17,
      "beginState": {
        "id": 11,
        "question": "Вы будете пользоваться специальной аппаратурой?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"Внутри помещения\". Далее Вы выбрали вариант помещения \"С",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 15,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"Внутри помещения\". Далее Вы выбрали вариант помещения \"С",
        "solution": "Вам подойдут такие фотоаппараты как Nikon D90"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Нет, только фотоаппаратом"
    },
    {
      "id": 18,
      "beginState": {
        "id": 11,
        "question": "Вы будете пользоваться специальной аппаратурой?",
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"Внутри помещения\". Далее Вы выбрали вариант помещения \"С",
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 16,
        "question": null,
        "description": "Вы выбрали вариант ответа \"Да, я не ограничен(а) в средствах\", а после - \"Да, есть опыт в использовании профессиональных фотоаппаратов\", с опытом работы \"Больше года\", предпочитаете фотографировать \"Внутри помещения\". Далее Вы выбрали вариант помещения \"С",
        "solution": "Вам подойдут такие фотоаппараты как Nikon D70, Canon\n5D."
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Да, хочу максимально задей-ствовать всю технику"
    }
  ],
  "dogs":[
    {
      "id": 1,
      "beginState": {
        "id": 1,
        "question": "Собока короткошорстная или длинношорстная?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 2,
        "question": "Рост более или менее 50 см?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Короткая"
    },
    {
      "id": 2,
      "beginState": {
        "id": 1,
        "question": "Собока короткошорстная или длинношорстная?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 3,
        "question": "Рост более или менее 50 см?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Длинная"
    },
    {
      "id": 3,
      "beginState": {
        "id": 2,
        "question": "Рост более или менее 50 см?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 4,
        "question": "Длинный хвост или короткий?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Менее 50 см"
    },
    {
      "id": 4,
      "beginState": {
        "id": 2,
        "question": "Рост более или менее 50 см?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 5,
        "question": "Весит более или менее 50 кг?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Более 50 см"
    },
    {
      "id": 5,
      "beginState": {
        "id": 3,
        "question": "Рост более или менее 50 см?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 6,
        "question": "Характер доброжелательный или недоброжелательный?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Менее 50 см"
    },
    {
      "id": 6,
      "beginState": {
        "id": 3,
        "question": "Рост более или менее 50 см?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 7,
        "question": "Рост более или менее 70 см?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Более 50 см"
    },
    {
      "id": 7,
      "beginState": {
        "id": 4,
        "question": "Длинный хвост или короткий?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 8,
        "question": "Уши короткие или длинные?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Длинный"
    },
    {
      "id": 8,
      "beginState": {
        "id": 4,
        "question": "Длинный хвост или короткий?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 9,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Английский бульдог"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Короткий"
    },
    {
      "id": 9,
      "beginState": {
        "id": 5,
        "question": "Весит более или менее 50 кг?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 10,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Фоксхаунд"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Менее 50 кг"
    },
    {
      "id": 10,
      "beginState": {
        "id": 5,
        "question": "Весит более или менее 50 кг?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 11,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Датский дог"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Более 50 кг"
    },
    {
      "id": 11,
      "beginState": {
        "id": 6,
        "question": "Характер доброжелательный или недоброжелательный?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 12,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Кокер-спаниель"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Доброжелательный"
    },
    {
      "id": 12,
      "beginState": {
        "id": 6,
        "question": "Характер доброжелательный или недоброжелательный?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 13,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Ирландский сеттер"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Недоброжелательный"
    },
    {
      "id": 13,
      "beginState": {
        "id": 7,
        "question": "Рост более или менее 70 см?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 14,
        "question": "Уши длинные или короткие?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Менее 70 см"
    },
    {
      "id": 14,
      "beginState": {
        "id": 7,
        "question": "Рост более или менее 70 см?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 15,
        "question": "Окрас не белый, рыжий с белыми пятнами или полностью белый?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Более 70 см"
    },
    {
      "id": 15,
      "beginState": {
        "id": 8,
        "question": "Уши короткие или длинные?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 16,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Гончая"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Длинные"
    },
    {
      "id": 16,
      "beginState": {
        "id": 8,
        "question": "Уши короткие или длинные?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 17,
        "question": "Тело короткое или длинное?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Короткие"
    },
    {
      "id": 17,
      "beginState": {
        "id": 14,
        "question": "Уши длинные или короткие?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 18,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Большой вандейский грифон"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Длинные"
    },
    {
      "id": 18,
      "beginState": {
        "id": 14,
        "question": "Уши длинные или короткие?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 19,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Колли"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Короткие"
    },
    {
      "id": 19,
      "beginState": {
        "id": 15,
        "question": "Окрас не белый, рыжий с белыми пятнами или полностью белый?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 20,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Ньюфаундленд"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Не белый"
    },
    {
      "id": 20,
      "beginState": {
        "id": 15,
        "question": "Окрас не белый, рыжий с белыми пятнами или полностью белый?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 21,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Сенбернар"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Рыжий с белыми отметинами"
    },
    {
      "id": 21,
      "beginState": {
        "id": 15,
        "question": "Окрас не белый, рыжий с белыми пятнами или полностью белый?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 22,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Ирландский волкодав"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Белый"
    },
    {
      "id": 22,
      "beginState": {
        "id": 17,
        "question": "Тело короткое или длинное?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 23,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Мопс"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Короткое"
    },
    {
      "id": 23,
      "beginState": {
        "id": 17,
        "question": "Тело короткое или длинное?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 24,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Чихуахуа"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Длинное"
    }
  ],
  "plants": [
    {
      "id": 1,
      "beginState": {
        "id": 1,
        "question": "Какой стебель у растения - древесный или зелёный?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 2,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Тип - травянистые"
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Стебель - зеленый"
    },
    {
      "id": 2,
      "beginState": {
        "id": 1,
        "question": "Какой стебель у растения - древесный или зелёный?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 3,
        "question": "Какое положение стебля - стелящееся или прямостоящее?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Стебель - древесный"
    },
    {
      "id": 3,
      "beginState": {
        "id": 3,
        "question": "Какое положение стебля - стелящееся или прямостоящее?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 4,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Тип - лианы"
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Положение - стелящееся"
    },
    {
      "id": 4,
      "beginState": {
        "id": 3,
        "question": "Какое положение стебля - стелящееся или прямостоящее?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 5,
        "question": "Имеет ли растение один основной ствол?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Положение - прямое"
    },
    {
      "id": 5,
      "beginState": {
        "id": 5,
        "question": "Имеет ли растение один основной ствол?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 6,
        "question": "Имеют ли растения широкую и плоскую форму листа?",
        "description": null,
        "solution": "Тип - деревья"
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Один ствол - да"
    },
    {
      "id": 6,
      "beginState": {
        "id": 5,
        "question": "Имеет ли растение один основной ствол?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 7,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Тип - кустарниковые"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Один ствол - нет"
    },
    {
      "id": 7,
      "beginState": {
        "id": 6,
        "question": "Имеют ли растения широкую и плоскую форму листа?",
        "description": null,
        "solution": "Тип - деревья"
      },
      "endState": {
        "id": 8,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Класс - покрытосеменные"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Форма листа широкая и плоская - да"
    },
    {
      "id": 8,
      "beginState": {
        "id": 6,
        "question": "Имеют ли растения широкую и плоскую форму листа?",
        "description": null,
        "solution": "Тип - деревья"
      },
      "endState": {
        "id": 9,
        "question": "Какова форма листа: чешуеобразная или иглоподобная?",
        "description": null,
        "solution": "Класс - голосеменные"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Форма листа широкая и плоская - нет"
    },
    {
      "id": 9,
      "beginState": {
        "id": 9,
        "question": "Какова форма листа: чешуеобразная или иглоподобная?",
        "description": null,
        "solution": "Класс - голосеменные"
      },
      "endState": {
        "id": 10,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Семейство - кипарисовые"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Форма листа - чешуеобразная"
    },
    {
      "id": 10,
      "beginState": {
        "id": 9,
        "question": "Какова форма листа: чешуеобразная или иглоподобная?",
        "description": null,
        "solution": "Класс - голосеменные"
      },
      "endState": {
        "id": 11,
        "question": "Какова конфигурация расположения игл: хаотическая или в 2 ряда?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Форма листа - иглоподобная"
    },
    {
      "id": 11,
      "beginState": {
        "id": 11,
        "question": "Какова конфигурация расположения игл: хаотическая или в 2 ряда?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 12,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Семество - сосновые"
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Конфигурация - хаотическая"
    },
    {
      "id": 12,
      "beginState": {
        "id": 11,
        "question": "Какова конфигурация расположения игл: хаотическая или в 2 ряда?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 13,
        "question": "Имеется ли серебристая полоса снизу иглы?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Конфигурация - 2 ряда"
    },
    {
      "id": 13,
      "beginState": {
        "id": 13,
        "question": "Имеется ли серебристая полоса снизу иглы?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 12,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Семество - сосновые"
      },
      "isFinish": false,
      "answer": "Серебряная полоса - да"
    },
    {
      "id": 14,
      "beginState": {
        "id": 13,
        "question": "Имеется ли серебристая полоса снизу иглы?",
        "description": null,
        "solution": null
      },
      "endState": {
        "id": 14,
        "question": null,
        "description": null,
        "solution": "Семейство - болотный кипарис"
      },
      "isFinish": true,
      "answer": "Серебряная полоса - нет"
    }
  ]
}